傳中石油考慮暫停美國液化天然氣進口避關稅

傳中石油考慮暫停美國液化天然氣進口避關稅

彭博引述消息人士報道，中石油考慮在冬季暫停進口美國液化天然氣(LNG)現貨，以避免潛在的關稅措施。 根據計劃，中石油將增加其他國家的現貨購買量，或將與東亞其他國家交換美國貨物以避免支付額外關稅。

中國本月份表示，正考慮向美國 LNG加徵25%的關稅，LNG並未包括在之前的目標商品清單中。這將直接打擊美國的天然氣出口商。冬季取暖季節時，能源需求和價格通常達到最高點，這反映中國國家主席習近平可能寧願忍受一些陣痛，也不在中美貿易爭端中讓步。

分析員指出，若關稅在冬季之前實施，可能會增加非美國供應商在亞洲市場的競爭，從而推高今年冬季亞洲的現貨價格。澳洲、卡塔爾和東南亞最有可能受惠。

中石油今年2月簽訂長達25年的協議，同意向Cheniere Energy 購買LNG，其中一部分供應料在今年開始。中國目前是美國LNG第三大買家。美國能源部副部長Dan Brouillette周三在東京接受採訪時表示，中國擬議的關稅措施可能暫時利好其他供應國，並指出他預計不會對美國能源行業造成任何重大負面影響。

寧願捱貴氣，都絕不退讓

今年低端人口會唔會又唔夠氣用

冬季黎到, 支那狗會否凍死1億?

習種之陣痛

凍死1億「低端人口」, 咪可以減少大豆需求囉

又WIN啦

人均收入又堤升，GDP又升

成品油市場價格大漲（8月6日-8月13日）

凍返死357億
為國捐軀

都係左手交右手姐，驚閪咩

美帝連開幾條戰線 人民生活一樣係笑呵呵 只係買少幾件made in china 經濟繼續狂升
相反 中國節衣縮食 連生活必需品都話唔買得 土耳其仆直 俄佬對美制裁0作用

上年d低端人口屋企未舖得切供氣管道
政府已經派人封左個碳爐先啦
凍死人WFC

其實只係迫D工廠由支那搬去東南亞